認為中國友善！宋楚瑜接受中國官媒專訪：台灣是中國一部分 堅持「九二共識」、反對「台獨」

認為中國友善！宋楚瑜接受官媒專訪：台灣是中國一部分

▲宋楚瑜說台灣是中國的一部分。（圖／資料照）

根據《新華社》報導，對於習近平年初在《告台灣同胞書》發表40周年紀念會上提出的五項政策，宋楚瑜認為非常重要，除了共同探索「一國兩制」的台灣方案，倡議在堅持「九二共識」、反對「台獨」的共同政治基礎上，宋楚瑜也表示贊同，「我和台灣許多鄉親都有共同的感受，兩岸僵局持續下去，對台灣絕對是有傷害的。」

宋楚瑜認為，習近平提出探索「一國兩制」的台灣方案，表明大陸重視台灣鄉親的意見，「希望台灣鄉親能夠了解大陸的誠意和善意，大陸也能夠了解台灣鄉親的心意」，他談及「九二共識」時表示自己時任中國國民黨秘書長，所以非常了解九二共識的背景，其基本精神有兩個，就是雙方都認同「一個中國」的原則和追求統一的方向，宋楚瑜也直言：「親民黨的態度非常明確，我們堅持兩岸一中，大陸是中國的一部分，台灣也是中國的一部分，追求一個統一的中國是兩岸所有中國人共同的責任。」

▲宋楚瑜認為大陸充滿「誠意和善意」。（圖／資料照）

宋楚瑜談及此次參訪的感受，他從行程中清楚了解到大陸各地給予台商的照顧，「我感受到，大陸是誠誠懇懇、踏踏實實地在跟我們交流，就是認為我們都是一家人，一家人不講兩家話，各地都在好好地協助離鄉背井前來創業的台灣青年和台商」，宋楚瑜也表示：「我們中國人來自於不同的省份，但我們有共同的目標，兩岸要齊心追求共同的理想。世界有多大，我們的機會就有多大，我們的志向也應該有多大。」他認為中華民族的偉大復興，兩岸都要有責任和信心，雙方互補互利，共同追求中華民族美好的未來。

外省北佬"天然統"不意外

收撚左錢

蔣公：一槍斃你個希娘匹

馬9 支那瑜 一大堆